澳中全面開戰 澳洲媒體刊登六四坦克人要求中國究責

澳媒刊六四坦克人照反擊戰狼外交 仿趙立堅口吻要求為假圖究責
最新更新：2020/12/01 18:52

澳洲「每日電訊報」1日以頭版刊登1989年六四天安門事件「坦克人」的照片，並模仿趙立堅語氣要求北京為PO假圖片事件究責。（）

（中央社雪梨1日綜合外電報導）中國外交部發言人趙立堅近日用假圖片嘲諷駐阿富汗澳洲軍人殺害平民及俘虜。澳洲一家媒體今天以頭版刊登1989年六四天安門事件「坦克人」的照片，並模仿趙立堅語氣要求究責。

趙立堅昨天在推特（Twitter）放上一張造假照片，畫面中一名身穿澳洲軍服的男子左手挾持著一名被裹上澳洲國旗的阿富汗孩童，右手則握著匕首，刀鋒架在小孩的脖子上。

趙立堅還配上圖說：「澳軍殺害阿富汗平民和俘虜情事令人震驚。我們強烈譴責這種行徑，並要求對他們究責。」

面對趙立堅的行徑，澳洲「每日電訊報」（The Daily Telegraph）今天在頭版刊登天安門事件一人阻擋坦克前進的「坦克人」照反擊，並附上圖說：「中國軍人殺害中國平民和學生令人震驚。我們強烈譴責這種行徑，並要求對他們究責。註：這張照片是真的。」

趙立堅昨天推文後，澳洲總理莫里森（Scott Morrison）隨即召開記者會回應，指中國官方推文配上假照片的做法「令人非常反感」。澳洲朝野政治人物紛紛公開譴責中國官方此舉，認為這種低劣貼文讓中國自身蒙羞。

紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）今天早上接受當地公廣媒體「紐西蘭電視台」（TVNZ）訪問時也說，紐西蘭政府已經聯絡中國當局，就中國官方在社群網站貼文使用假照片的作法表示關切。

但中國仍拒絕道歉。中國駐坎培拉大使館今天發表聲明，指控澳洲政府試圖轉移外界對澳洲軍人在阿富汗犯下暴行的關切。

中國大使館的聲明也指出，澳洲政府試圖「激化澳洲的民族主義」，「一些澳洲政治人物與媒體的憤怒和怒吼，不過是對趙先生推文的誤讀與過度反應」。

澳洲方面已呼籲推特（Twitter）撤下趙立堅的推文，但遭推特拒絕。

推特指出已替這則貼文加註「敏感」字樣，同時表示，政府官方帳號對於時事政治議題的評論或「外交政策恫嚇」，一般來說並未違反推特規範。（譯者：楊昭彥/核稿：陳彥鈞）1091201

唔該大家起起呢條SimonTW底再比正負皮

條撚樣抹黑之峰周庭，
得閒又開嘩眾取寵post唔知搏咩

謝謝

香港嘅事唔關呢隻台灣廢坑事

社評：澳議員籲抵制中國貨，好大的口氣
來源：環球時報

2020-12-01 20:43

澳大利亞極右翼政黨一國黨領袖漢森星期一呼籲抵制中國生產的聖誕節產品，她和同僚表現出連紙老虎都說不上、只能稱為紙貓式的狂妄。他們讓澳大利亞看上去有點像中國網絡上的奇葩網紅馬保國，一本正經地斥責中國要“耗子尾汁”（好自為之）。

迄今為止，中國還沒有一位名人、更不要說政治人物呼籲抵制澳產品。中國加徵澳產品關稅是按照國際貿易規則的反傾銷和反補貼行動，澳大利亞可以去WTO告中國，如果中國敗訴，相信北京會接受裁決。但問題是澳大利亞贏不了。澳對中國的反傾銷調查比中國對它的反傾銷調查多得多。

澳大利亞有著很極端的意識形態，那裡的政治精英們完全倒向美國，奉行在西方世界裡也最為極端的反華政策，徹底傷害了中國社會原本對澳大利亞非常純樸的友好態度。他們不做任何反思，卻一口咬定是中國在對澳搞霸凌。看來中澳現階段沒什麼道理好講了，中國社會做好了讓中澳關係“順其自然”的準備。

我們要對漢森這樣的澳大利亞政治人物說，他們太高估了澳大利亞對中國的重要性，搞反了中澳在互利合作中誰對這種合作有更長期依賴的順序。我們不想羞辱澳大利亞和那個國家的人民，但我們真的很蔑視漢森這幫極端政客，他們就像仍然生活在一個世紀以前，完全對這個新時代找不著北。

以澳大利亞的經濟體量，而且是對華貿易順差國，就敢狂妄地把抵制中國貨當作對付北京的武器。這些澳大利亞政客們是在用表演自殘來威脅中國嗎？

澳方近來總說“價值觀”這個詞，好像他們的價值觀更加高貴，與之發生任何摩擦都是中國對澳的冒犯。中國也有自己的價值觀，我們的價值觀創造了一個延續數千年的文明，澳大利亞的價值觀從英國向那裡發配囚犯開始，一共才有多少年的形成史？這又是從哪裡來的奇葩驕傲和悲壯？

必須說，澳大利亞的對華表現已經“惡貫滿盈”，由於澳是主動發起攻擊的一方，而且扮演了“美國狗腿子”的角色，在中澳愈演愈烈的隔閡中，澳輿論對中方有多大意見，他們可以想像，中國輿論場反過來對他們的意見一點也不會少。

中方沒有任何理由繼續對澳綏靖下去，不錯，中國社會強烈主張對澳實施堅決、持久的懲罰，把它作為一面鏡子，讓世界都看清楚了：選邊站美國並且執行以怨報德惡劣對華政策是要付出代價的。

如果澳大利亞的價值觀中不包括應當尊重一個14億人口、發展起來很不容易的國家，那麼中國社會會幫助他們建立起這個觀念，一兩年不夠就十年、二十年。我們有足夠的時間和耐心。

最重要的是，中澳摩擦會如何演變，對中國有意義，但這種意義是有限的，因此中方會在對澳關係方向有總體上的自信與從容。任憑堪培拉一哭二鬧三上吊，以及使用西方的槓桿試圖撬動北京，我們有不為所動的充足資本。

莫里森總理近來經常話兩頭說，相信北京已經懶得猜堪培拉究竟是什麼意思了。他們太機會主義了，以野蠻的方式展示傲慢，又可以為追求利益裝得若無其事。莫里森政府不是一個在對華關係上嚴肅守信的執政團隊，這是中國人的總印象。

舉報我也說兩句責編：張燕萍

要求中國道歉一天后澳總理急滅火，美國政府一些人卻想澆油！
來源：環球網作者：朱夢穎

2020-12-01 15:45

This is real

中國呢個國際死毒撚，好快玩單機版WhatsApp

ps this photo is real